---
title: "Numération et fractions niveau 3"
description : "Sixième : Numération"
layout : ../../layouts/ArticleLayout.astro
---
import Pdf from "../../components/Pdf.astro"
import Youtube from "../../components/Youtube.astro"
import Url from "../../components/Url.astro"


# 6e - Numération niveau 3

## Fiches d'exercices


<Pdf src="/pdf/6N3.pdf">Mise en route N3 : Numérations et fractions</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N33.pdf">Entrainement N33 : Calculer la fraction d'une quantité.</Pdf>

<h2 class="ui horizontal divider header">Compléments numériques</h2>

<Youtube id="fr5GemewG4Q">N31 : Comparer des nombres décimaux (vidéo de Yvan Monka)</Youtube>
<Youtube id="Q5nNel8scIw">N33 : Calculer la fraction d'un nombre (vidéo de Yvan Monka)</Youtube>

## Corrections des exercices

<Pdf src="/pdf/6N3-corr.pdf">Mise en route N3 : Numérations et fractions</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N33-corr.pdf">Entrainement N33 : Calculer la fraction d'une quantité.</Pdf>